打工仔一人一信去僱主要求交代僱員保障

新手發帖....

睇左雲海個POST, 如果發起"打工仔一人一信去僱主要求交代僱員保障", 迫高層向政府施壓, 有無得諗?

我自己已經SEND左, 但人微言輕, 要多D人做先有NOISE, 整個新聞出黎大眾先會睇到. 我自己寫左Template, 隨便加改使用, 希望呢條線幫到手

Dear sir,

I am writing to express my concern on the validity of Employee’s Insurance. Since the enactment of Emergency Regulations Ordinance (ERO) with the anti-mask law introduced by the government on 4 Oct 2019, there are rumours stating that all insurance unless specific protection would be invalid immediately.

Normal working day resumed today on 8 Oct 2019. This is a risk to all our employees to work under circumstance with no protection. We work with our best endeavour and we hope the employer would seriously consider their interests of employees in return.

I deeply appreciate the very cordial treatment would be received from you to clarify the current situation in order to ease the employees’ concern.

Thank you for your kind attention.

Regards,
XXX

問咗underwriter，只要唔係戰爭都會保，除非勞工處有新指引

補充資料..勞工法例...個個打工仔都有勞保架!!!

問1. 僱主是否必須為所有僱員投購僱員補償保險?
答1.
根據《僱員補償條例》第40條，所有僱主必須投購僱員補償保險，以承擔僱主在條例及普通法方面的法律責任，否則不得僱用僱員從事任何工作，不論其合約期或工作時數長短、全職或兼職。

僱員補償保險的最低投保金額如下：

僱員數目 以每宗事故計算的投保金額
不超過200人 不少於港幣1億元
超過200人 不少於港幣2億元

若僱主不依法例投購僱員補償保險，即屬違例，最高可被判罰款港幣十萬元及監禁兩年。

此外，根據香港法例第365 章《僱員補償援助條例》，僱主如違反強制僱員補償保險的規定，便須向僱員補償援助基金管理局支付附加費。

如欲查詢承保僱員補償保險的保險人名單，請按此處進入香港保險業聯會的相關網頁。

如欲查詢有關保險保障範圍擴闊至深圳灣口岸港方口岸區的資料，請按此處進入保險業監理處的相關網頁。

***************************************************************************

問2. 僱主是否必須為其兼職本地家務助理投購僱員補償保險？
答2.
根據《僱員補償條例》第40條，所有僱主必須投購僱員補償保險，以承擔僱主在條例及普通法方面的法律責任，否則不得僱用僱員從事任何工作，不論其合約期或工作時數長短、全職或兼職、長工還是臨時工。故此，僱主必須為其所聘用的兼職本地家務助理投購僱員補償保險。

********************************************************************************

問3. 僱主在投購工傷補償保險時，應注意甚麼事項？
答3. 僱主須注意法例規定僱員補償保險的最低投保金額（即保單所承擔的金額）如下：
僱員數目 以每宗事故計算的投保金額
不超過200人 不少於港幣1億元
超過200人 不少於港幣2億元
《重要事項》

條例規定的最低投保金額，並不代表相關人士在《僱員補償條例》及普通法方面須承擔的全數法律責任的上限。因此，相關人士應小心評估有關的風險並尋求承保人的專業意見，以決定是否有需要投保比法定要求較高的金額。

另僱主在投購僱員補償保險時，應注意下列事項：

在投購僱員補償保險時，不得從僱員的收入扣除所需費用。
確保保單的保障範圍包括所有僱員，當僱員的數目增加時，應盡快通知保險承保人。
向保險承保人就僱員的收入及其工作的職責提供詳盡的聲明。
列明僱員的一般工作地點。
指明那些僱員須因工往香港以外的地方工作或公幹。
指明有否將工作分判給次承判商，及保單是否需要保障次承判商的僱員。
謹記保單受保期限，提早辦理續保手續，以免因僱員補償保險中斷而喪失保障和觸犯法例。

*****************************************************************************

問4. 當僱員遭遇工傷時，僱主是否須通知保險承保人？
答4.
當僱員遭遇工傷時，僱主除了必須向勞工處處長呈報外，亦須按保險承保人指定的時間及方法（書面或指定表格）通知保險承保人。
僱主應妥善保存向受傷僱員支付按期付款（即工傷病假錢）的紀錄、由勞工處發出的「補償評估證明書」（表格5）及「評估證明書」（表格7）、病假紙和醫療費單據的正本等，並按保險承保人指定的時間及方法遞交有關文件，以便索回已支付的補償款項。
僱主如收到任何法律文件，包括法院的命令或傳票時，應盡快通知保險承保人或尋求法律意見。

PUSH